<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[US Top News and Analysis]]></title><link/> https://www.cnbc.com/us-top-news-and-analysis/ <atom:link href="https://rsshub.app/cnbc/rss" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[CNBC is the world leader in business news and real-time financial market coverage. Find fast, actionable information. - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RSSHub</generator><webmaster> i@diygod.me (DIY神)</webmaster><language>英文</language><lastbuilddate>2023 年 5 月 28 日，星期日 12:14:19 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Fight still ahead for Texas' Ken Paxton after historic impeachment deepens GOP divisions]]></title><description><![CDATA[<span class="HighlightShare-hidden" style="top:0;left:0"><div class="InlineImage-imageEmbed" id="ArticleBody-InlineImage-107094156" data-test="InlineImage"><div class="InlineImage-wrapper"><div class="InlineImage-imagePlaceholder" style="padding-bottom:55.55555555555556%"><div style="height:100%" class="lazyload-placeholder"></div></div><div><div class="InlineImage-imageEmbedCaption"> 2021 年 11 月 1 日，得克萨斯州总检察长肯·帕克斯顿在美国最高法院外对反堕胎支持者发表讲话。</div><div class="InlineImage-imageEmbedCredit">伊芙琳·霍克斯坦 |路透社</div></div></div></div><div class="group"><p>周日，德克萨斯州总检察长肯·帕克斯顿 (Ken Paxton) 遭到历史性弹劾，这让共和党人陷入了一场争论，争论的焦点是，在经历了多年的丑闻和刑事指控后，是否要在美国最大的红色州驱逐他们自己的一个人，而这些丑闻和刑事指控现在将成为州参议院审判的中心.</p><p>帕克斯顿说，在等待参议院的判决时，他“充满信心”，他的保守派盟友包括他的妻子、州参议员安吉拉·帕克斯顿，她没有说她是否会回避决定她丈夫是否会永久被剥夺权利的程序。免职。</p><div style="height:100%" class="lazyload-placeholder"></div><p>目前，在州众议院周六以 20 篇文章（包括贿赂和滥用公众信任）弹劾帕克斯顿后，得克萨斯州的三任总检察长立即被停职。</p><p>近十年来，共和党立法者对帕克斯顿涉嫌的不当行为采取了几乎无声的立场，其中包括 2015 年的重罪证券欺诈指控以及联邦调查局正在进行的腐败指控调查，因此决定性的 121-23 投票相当于共和党控制的议院的明确谴责.</p><p>他是得克萨斯州近 200 年历史上第三位遭到弹劾的现任官员。</p><p> “任何人都不应凌驾于法律之上，至少不能凌驾于德克萨斯州的最高法律官员之上，”众议院调查委员会的共和党众议员戴维·斯皮勒 (David Spiller) 说，他本周透露该委员会一直在悄悄调查帕克斯顿几个月。</p><p>德克萨斯州共和党州长格雷格·阿博特整个星期都对帕克斯顿保持沉默，包括在周六的弹劾之后。在帕克斯顿于 2015 年上任之前担任该州总检察长的雅培有权在参议院审判结果出来之前任命临时替代人选。</p><div style="height:100%" class="lazyload-placeholder"></div><p>目前尚不清楚参议院审判何时进行。帕克斯顿的最终罢免需要在参议院获得三分之二的投票，共和党成员通常与该党的强硬右翼保持一致。参议院由副州长丹·帕特里克领导，他曾担任前总统唐纳德·特朗普在德克萨斯州竞选活动的州主席。</p><p>在星期六投票前，特朗普和美国参议员特德克鲁兹为帕克斯顿辩护，参议员称弹劾程序是“一场讽刺”，并表示司法部长的法律问题应该留给法庭处理。</p><p> “释放肯帕克斯顿，”特朗普在他的社交媒体平台 Truth Social 上写道，并警告说，如果众议院共和党人继续弹劾，“我会和你战斗。”</p><p> 60 岁的帕克斯顿在他的数十名同胞投票赞成弹劾后立即谴责了众议院的结果。他的办公室指出内部报告没有发现任何不当行为。</p><p> “今天德州众议院的丑陋景象证实了针对我的无耻弹劾阴谋从来就不是公平或公正的，”帕克斯顿说。 “这从一开始就是出于政治动机的骗局。”</p><p>与帕克斯顿结盟的立法者试图通过指出是聘请的调查人员而不是小组成员采访了证人来抹黑调查。他们还表示，一些调查人员在民主党初选中投票，给弹劾案蒙上了污点，而且共和党立法者没有足够的时间审查证据。</p><p> “我认为这可能是政治武器化，”众议院最保守的议员之一、众议员托尼·廷德霍尔特 (Tony Tinderholt) 在投票前表示。共和党众议员约翰·史密西 (John Smithee) 将这一程序比作“星期六暴徒外出进行下午私刑”。</p><p>莱斯大学政治学教授马克·P·琼斯说，弹劾的迅速行动使帕克斯顿无法获得重要支持，并让沮丧的共和党人悄悄走到一起。</p><p> “如果你私下询问大多数共和党人，他们会觉得帕克斯顿很尴尬。但大多数人都害怕基地而不会反对他，”琼斯说。他补充说，通过作为一个大集团投票，立法者获得了政治掩护。</p><p>然而，对于帕克斯顿的长期批评者来说，这种指责早该进行多年。</p><p> 2014 年，他承认违反了德州证券法，一年后在达拉斯附近的家乡被控以证券欺诈罪名起诉一家科技初创公司的投资者。他对两项可能被判处 5 至 99 年徒刑的重罪拒不不认罪。</p><p>他开设了一个法律辩护基金，并接受了一位高管的 100,000 美元，该公司正在接受帕克斯顿办公室对医疗补助欺诈的调查。亚利桑那州一位退休人员又捐赠了 50,000 美元，他的儿子帕克斯顿后来受聘担任高级职位，但很快就在一次会议上展示儿童色情内容后被解雇。 2020 年，帕克斯顿干预了科罗拉多州的一个山区社区，该社区的一位德克萨斯州捐助者和大学同学在冠状病毒命令下面临从他湖边的家中搬走。</p><p>但最终引发弹劾的是帕克斯顿与奥斯汀房地产开发商内特保罗的关系。</p><p> 2020 年，八名高级助手告诉联邦调查局，他们担心帕克斯顿滥用他的办公室来帮助保罗解决开发商关于精心设计的阴谋窃取他 2 亿美元财产的未经证实的说法。联邦调查局在 2019 年搜查了保罗的家，但他没有受到指控并否认有不当行为。帕克斯顿还告诉工作人员，他与一名为保罗工作的女性有染。</p><p>弹劾指控帕克斯顿试图干预丧失抵押品赎回权的诉讼并发表法律意见以使保罗受益。弹劾案中包括的贿赂指控称，保罗雇用了与帕克斯顿有染的女子以换取法律帮助，并支付了总检察长住宅的昂贵装修费用。帕克斯顿办公室的高级律师克里斯希尔顿周五表示，司法部长支付了所有维修和翻新费用。</p><p>其他指控，包括向调查人员撒谎，可以追溯到帕克斯顿仍在审理的证券欺诈起诉书中。</p><p>向联邦调查局举报帕克斯顿的四名助手后来根据得克萨斯州的举报人法提起诉讼，他在 2 月同意以 330 万美元了结此案。众议院委员会表示，帕克斯顿寻求立法批准支付款项，引发了调查。</p><p> “要不是帕克斯顿自己要求纳税人出资解决他的不当行为，帕克斯顿不会面临弹劾，”该小组说。 </p></div><div id="ArticleBody-MobileAdhesion" class="MobileAdhesion-container" data-module="mps-slot"></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 28 May 2023 11:42:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 107247585</guid><link/> https://www.cnbc.com/2023/05/28/fight-ahead-for-ken-paxton-after-impeachment-deepens-gop-divisions.html<category>全国广播公司</category><category>文章</category><category>法律</category><category>政治</category><category>突发新闻：政治</category><category>乔·拜登</category><category>法律</category><category>法律法规</category><category>美国：新闻</category><category>来源：标签名称：美联社</category></item><item><title><![CDATA[U.S. review of China tariffs won't depend on trade 'breakthrough:' deputy U.S. trade representative]]></title><description><![CDATA[<span class="HighlightShare-hidden" style="top:0;left:0"><div class="InlineImage-imageEmbed" id="ArticleBody-InlineImage-107216010" data-test="InlineImage"><div class="InlineImage-wrapper"><div class="InlineImage-imagePlaceholder" style="padding-bottom:55.55555555555556%"><div style="height:100%" class="lazyload-placeholder"></div></div><div><div class="InlineImage-imageEmbedCaption"> 2018 年 12 月 6 日，北京一所国际学校的围栏上悬挂着中美两国国旗。（摄影：Fred DUFOUR / AFP）（摄影：FRED DUFOUR / AFP via Getty Images）</div><div class="InlineImage-imageEmbedCredit">弗雷德·杜福尔 |法新社 |盖蒂图片社</div></div></div></div><div class="group"><p>美国副贸易代表莎拉比安奇告诉路透社，美国正在对是否维持对中国商品征收关税的审查采取分析性方法，不会将结果建立在美中贸易关系的任何“突破”之上。</p><p>比安奇周六在接受采访时表示，拜登政府不认为会发生任何此类突破，但会继续在各个层面与中国进行对话。</p><div style="height:100%" class="lazyload-placeholder"></div><p>比安奇说，“我们正在从分析的角度进行审查。作为审查的一部分，我们不会将与中国的贸易关系取得任何突破”。 “我们不认为那会发生。”</p><p>相反，美国贸易代表办公室正在继续研究行业和利益相关者对与美国商务部、财政部和其他机构协商的职责的评论，以确定哪些类别具有战略意义，她说。</p><p> “我们正在研究什么在经济上是合理的，”负责监督美国贸易代表办公室在亚洲的事务的比安奇补充说。</p><p>在“301 条款”调查发现中国盗用美国知识产权并胁迫美国公司转让敏感技术后，美国前总统唐纳德特朗普于 2018 年和 2019 年对当时价值约 3700 亿美元的数千件中国进口商品征收关税做生意。</p><p>目前的关税从许多消费品的 7.5% 到汽车、工业部件、半导体和其他电子产品的 25% 不等。逃脱关税的主要类别包括手机、笔记本电脑和视频游戏机。</p><div style="height:100%" class="lazyload-placeholder"></div><p>在首次征收关税四年后，根据 1974 年《贸易法》第 301 条要求进行审查，并从 2022 年 5 月的初步通知步骤开始。比安奇拒绝透露审查何时完成，但补充说这是“合理的” “到 2023 年底。</p><p>美国贸易代表办公室于 2022 年底将来自中国的 352 个进口类别的关税豁免又延长了九个月，现在定于 9 月 30 日到期。华盛顿的一些贸易专家认为该日期可能是关税审查的决定点。</p></div><h2 class="ArticleBody-subtitle"><a id="headline0"></a>通胀论据</h2><div class="group"><p>随着去年 5 月审查的进行，一些拜登政府官员主张取消部分关税，因为拜登政府正在努力遏制高通胀。</p><p>美国财政部长珍妮特耶伦表示，取消“非战略性”关税将降低特定商品的成本，而贸易代表凯瑟琳泰则认为，关税代表了对中国的“重大影响力”。</p><p>比安奇指出，随着通胀放缓，与通胀相关的关税讨论已经平息。</p><p>中国商务部部长王文涛在亚太经合组织贸易会议期间在底特律与泰会面时提出反对 301 关税是一个令人担忧的问题。</p><p>王毅前一天与戴和商务部长吉娜·雷蒙多的会晤是几个月来华盛顿和北京在一系列贸易和国家安全挫折中的首次内阁级交流，其中包括美国击落了飞越美国大陆的中国间谍气球</p><p>比安奇表示，美国和中国保持健康的对话对全球经济很重要，即使他们存在分歧。</p><p> “这是世界上最大的两个经济体，我们需要在不同层面进行对话，即使是艰难的对话，”她说。</p><p> “目前在贸易方面，没有太多相似的观点，”她谈到美国和中国时说。 “我不确定它会走向何方，但我认为对话将继续困难重重，但我认为我们进行对话很重要。” </p></div><div id="ArticleBody-MobileAdhesion" class="MobileAdhesion-container" data-module="mps-slot"></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 28 May 2023 06:44:35 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 107247583</guid><link/> https://www.cnbc.com/2023/05/28/deputy-ustr-on-us-china-trade-china-tariffs.html<category>全国广播公司</category><category>文章</category><category>亚洲经济</category><category>美国经济</category><category>经济</category><category>突发新闻：经济</category><category>美国：新闻</category><category>美国经济</category><category>中国经济</category><category>市场</category><category>来源：标签名称：路透社</category></item><item><title><![CDATA[Russia unleashes 'largest' drone attack on Ukrainian capital ahead of Kyiv Day]]></title><description><![CDATA[<span class="HighlightShare-hidden" style="top:0;left:0"><div class="InlineImage-imageEmbed" id="ArticleBody-InlineImage-107241546" data-test="InlineImage"><div class="InlineImage-wrapper"><div class="InlineImage-imagePlaceholder" style="padding-bottom:55.55555555555556%"><div style="height:100%" class="lazyload-placeholder"></div></div><div><div class="InlineImage-imageEmbedCaption"> 2023 年 2 月 24 日，太阳从乌克兰首都基辅的房屋后面升起，这是俄罗斯侵略乌克兰战争一周年。</div><div class="InlineImage-imageEmbedCredit">图片联盟 |图片联盟 |盖蒂图片社</div></div></div></div><div class="group"><p>俄罗斯在一夜之间对基辅发动了多波空袭，官员们称这似乎是自战争开始以来对该市最大规模的无人机袭击，因为乌克兰首都准备在周日庆祝建国周年。</p><p>这似乎也是 5 月对基辅的第一次致命袭击，也是本月初以来的第 14 次袭击，官员们表示，防空系统击落了至少 40 架向基辅飞来的无人机，坠落的碎片造成一人死亡。</p><div style="height:100%" class="lazyload-placeholder"></div><p>黎明前的袭击发生在 5 月的最后一个星期日，当时首都庆祝基辅日，即 1541 年前正式成立的周年纪念日。这一天通常以街头集市、现场音乐会和特别博物馆展览为标志——今年也有相关计划，但规模较小。</p><p> “乌克兰的历史对没有安全感的俄罗斯人来说是一个长期的刺激因素，”总统弗拉基米尔泽伦斯基办公室主任安德烈耶尔马克在他的电报频道上说。</p><p>基辅军政府负责人谢尔希·波普科 (Serhiy Popko) 表示，初步信息表明，这次空袭是自 2022 年 2 月俄罗斯开始入侵以来对基辅发动的最大规模无人机袭击。他补充说，俄罗斯在袭击中使用了伊朗制造的 Shahed 无人机。</p><p>路透社无法独立核实该信息。</p><p> “今天，敌人决定在他们致命的无人机（无人驾驶飞行器）的帮助下，在基辅日‘祝贺’基辅人民，”波普科在电报消息应用程序上说。</p><div style="height:100%" class="lazyload-placeholder"></div><p> “袭击分几波进行，空中警戒持续了5个多小时。”</p></div><div class="group"><p>市长维塔利克里琴科说，受害者是一名 41 岁的男子。军方表示，至少有两人受伤。</p><p>官员们说，基辅是迄今为止乌克兰最大的城市，人口约 300 万，其多个地区在夜间袭击中遭受重创，其中包括历史悠久的 Pecherskyi 街区。</p><p>路透社目击者称，在午夜过后不久开始的空袭警报期间，许多人站在阳台上，一些人尖叫着冲着俄罗斯总统普京发起攻势，并打着“防空的荣耀”口号。</p><p>随着乌克兰的反攻在战争开始 15 个月后迫在眉睫，莫斯科在近两个月的平静之后加强了导弹和无人机袭击，目标是军事设施和物资。攻击浪潮现在每周来几次。</p><p>克里琴科市长说，在基辅西南部绿树成荫的 Holosiivskyi 区，落下的碎片点燃了一座三层楼的仓库，摧毁了大约 1,000 平方米（10,800 平方英尺）的建筑结构。</p><p>坠落的无人机碎片击中了该市西部 Solomyanskyi 区的一栋七层非住宅建筑，引发了火灾。该地区是繁忙的铁路和航空交通枢纽。</p><p>基辅军政官员在 Telegram 上表示，在 Pecherskyi 区，一栋九层楼的屋顶因无人机碎片坠落而起火，在 Darnytskyi 区，一家商店受损。 </p></div><div id="ArticleBody-MobileAdhesion" class="MobileAdhesion-container" data-module="mps-slot"></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 28 May 2023 05:27:27 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 107247581</guid><link/> https://www.cnbc.com/2023/05/28/russia-unleashes-air-strikes-on-kyiv-as-ukrainian-capital-marks-its-birthday.html<category>全国广播公司</category><category>文章</category><category>防御</category><category>政治</category><category>突发新闻：政治</category><category>欧洲新闻</category><category>欧洲政治</category><category>来源：标签名称：路透社</category></item></channel></rss>