<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RSSHub</generator><webmaster> i@diygod.me (DIY神)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 5 月 24 日星期三 14:03:28 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Exclusive: Chinese hackers attacked Kenyan government as debt strains grew]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>网络间谍从 2019 年开始渗透肯尼亚网络</li><li>打击财政部、总统办公室、间谍机构等</li><li>消息人士认为北京正在寻求有关债务的信息</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CZFEB35KNJBLCB62M5PHYJPSU.jpg" alt="图为中国路桥公司承建的内罗毕乌胡鲁高速公路沿线内罗毕高速公路城市景观" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 7 日，中国路桥公司 (CRBC) 在公私合作伙伴关系 (PPP) 的基础上沿着肯尼亚内罗毕的 Uhuru 高速公路承建的内罗毕高速公路的城市景观。路透社/Thomas Mukoya </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4AMFJBRNVONBE4KW76Y5BGQBE.jpg" alt="图为中国路桥公司在内罗毕承建的内罗毕高速公路附近的城市景观" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 7 日，肯尼亚内罗毕，中国路桥公司 (CRBC) 在公私合作伙伴关系 (PPP) 的基础上承建的内罗毕高速公路附近的城市景观。路透社/Thomas Mukoya </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HUZAPSTYPBITPKRNSU7EMVDC34.jpg" alt="图为中国路桥公司承建的内罗毕乌胡鲁高速公路沿线内罗毕高速公路城市景观" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 7 日，中国路桥公司 (CRBC) 在公私合作伙伴关系 (PPP) 的基础上沿着肯尼亚内罗毕的 Uhuru 高速公路承建的内罗毕高速公路的城市景观。路透社/Thomas Mukoya </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QTAXN6XGTVNA5AMMOIJIK57KCQ.jpg" alt="内罗毕韦斯特兰兹区怀亚基路沿线中国路桥承建的内罗毕高速公路城市景观" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 7 日，中国路桥公司 (CRBC) 在公私合作伙伴关系 (PPP) 的基础上沿着肯尼亚内罗毕韦斯特兰兹区内的 Waiyaki Way 承建的内罗毕高速公路的城市景观。路透社/Thomas Mukoya </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7YOLZ6R77JLIJHNCOXVWCUEC5U.jpg" alt="图为中国路桥公司承建的内罗毕恩巴卡西区蒙巴萨路沿线的内罗毕高速公路乔莫·肯雅塔国际机场收费站。" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 7 日，肯尼亚内罗毕恩巴卡西区蒙巴萨路沿线，中国路桥公司 (CRBC) 在公私合作伙伴关系 (PPP) 的基础上承建的内罗毕高速公路乔莫肯雅塔国际机场收费站的视图. 路透社/Thomas Mukoya</figcaption></figure><p>根据三个消息来源、网络安全研究报告和路透社自己对与黑客攻击相关的技术数据的分析，中国黑客以肯尼亚政府为目标，对主要部门和国家机构进行了长达数年的广泛系列数字入侵。</p><p>两名消息人士评估称，这些黑客攻击的目的至少部分是为了获取东非国家欠北京的债务信息：网络。</p><p>一家国防承包商为私人客户撰写的 2021 年 7 月研究报告称：“随着了解即将到来的还款策略的要求，可能会出现进一步的妥协。”</p><p>中国外交部表示“不知道”有任何此类黑客攻击，而中国驻英国大使馆称这些指控“毫无根据”，并补充说北京反对并打击“一切形式的网络攻击和盗窃”。</p><p>过去二十年，中国在非洲的影响力迅速增长。但是，与几个非洲国家一样，肯尼亚的财政正因偿还外债的成本不断增加而吃紧——其中大部分外债是欠中国的。</p><p>两名消息人士称，黑客行动表明中国愿意利用其间谍能力来监控和保护海外的经济和战略利益。</p><p>据该地区的一名情报分析员称，这些黑客攻击构成了一场为期三年的攻击活动，目标是肯尼亚的八个部委和政府部门，包括总统办公室。该分析师还与路透社分享了包括攻击时间表、目标在内的研究文件，并提供了一些与肯尼亚主要间谍机构专门使用的服务器遭到破坏有关的技术数据。</p><p>一位肯尼亚网络安全专家描述了针对外交部和财政部的类似黑客活动。由于工作的敏感性，这三位消息人士都要求不具名。</p><p>肯尼亚总统办公室表示：“你对中国政府实体进行黑客攻击的指控并不是独一无二的。”并补充称，政府已成为中国、美国和欧洲黑客“频繁渗透企图”的目标。</p><p> “就我们而言，这些尝试都没有成功，”它说。</p><p>它没有提供更多细节，也没有回答后续问题。</p><p>中国驻英国大使馆发言人表示，中国反对“利用网络安全等话题挑拨中国与其他发展中国家关系的不负责任举动”。</p><p>中方高度重视非洲债务问题，积极帮助非洲应对。</p><h 1="">黑客</h><p>根据波士顿大学托管的中国贷款综合数据库，2000 年至 2020 年间，中国承诺向非洲国家提供近 1600 亿美元的贷款，其中大部分用于大型基础设施项目。</p><p>肯尼亚动用了超过 90 亿美元的中国贷款，为建设或升级铁路、港口和高速公路提供资金。</p><p>北京成为该国最大的双边债权人，并在最重要的东非消费市场和非洲印度洋沿岸重要的物流枢纽站稳脚跟。</p><p>然而，到 2019 年底，当肯尼亚网络安全专家告诉路透社他被肯尼亚当局带去评估政府范围内的网络遭到黑客攻击时，中国的贷款正在枯竭。肯尼亚的财政压力正在显现。</p><p>经肯尼亚网络安全专家审查并归因于中国的违规行为始于同年年底的“鱼叉式网络钓鱼”攻击，当时一名肯尼亚政府雇员在不知情的情况下下载了受感染的文件，使黑客能够渗透网络并访问其他机构。</p><p> “外交部和财政部的许多文件被盗。攻击似乎集中在债务情况上，”肯尼亚网络安全专家说。</p><p>另一位消息人士——在该地区工作的情报分析师——表示，中国黑客从 2019 年底开始针对肯尼亚开展了一场影响深远的行动，至少持续到 2022 年。</p><p>根据该分析人士提供的文件，中国网络间谍对肯尼亚总统办公室、国防、信息、卫生、国土和内政部、反恐中心和其他机构进行了持续和长期的黑客活动。</p><p>受影响的政府部门没有回应置评请求，拒绝接受采访或无法联系到。</p><p>到 2021 年，COVID-19 大流行对全球经济的影响已经促使中国的一个主要借款人——赞比亚——违约外债。肯尼亚设法从中国获得临时暂停偿还债务。</p><p> 2021 年 7 月初，该地区情报分析师分享的网络安全研究报告详细描述了黑客如何秘密访问肯尼亚国家情报局 (NIS) 使用的电子邮件服务器。</p><p>路透社能够确认受害者的 IP 地址属于 NIS。路透社看到的私人国防承包商的一份报告也提到了这一事件。</p><p>路透社无法确定在黑客攻击期间获取了哪些信息，也无法最终确定攻击的动机。但国防承包商的报告称，NIS 违规行为可能旨在收集有关肯尼亚计划如何管理其债务支付的信息。</p><p> “肯尼亚目前正感受到这些债务负担的压力......因为许多由中国贷款资助的项目尚未产生足够的收入来支付自己的费用，”报告称。</p><p>路透社对描述中国数字间谍活动的互联网日志的审查显示，从 2022 年 12 月到今年 2 月，中国黑客控制的服务器最近还访问了肯尼亚政府共享的网络邮件服务。</p><p>中国官员拒绝就最近的这一违规行为发表评论，肯尼亚当局也没有回应相关问题。</p><h 1=""> “后门外交”</h><p>这家国防承包商指出，在其他黑客活动中使用了相同的工具和技术，并确定一个与中国政府有联系的黑客团队对肯尼亚情报机构进行了攻击。</p><p>该组织在网络安全研究界被称为“BackdoorDiplomacy”，因为它曾试图推进中国外交战略的目标。</p><p>据总部位于斯洛伐克的网络安全公司 ESET 称，BackdoorDiplomacy 对受害者<a href="https://www.welivesecurity.com/2021/06/10/backdoordiplomacy-upgrading-quarian-turian/" target="_blank">重复使用恶意软件</a>来访问他们的网络，从而可以跟踪他们的活动。</p><p>路透社提供了 NIS 黑客的 IP 地址，跟踪 BackdoorDiplomacy 活动的美国网络安全公司 Palo Alto Networks 证实它属于该组织，并补充说其先前的分析显示该组织是由中国政府赞助的。</p><p>网络安全研究人员记录了针对亚洲和欧洲许多国家/地区的政府和机构的 BackdoorDiplomacy 黑客攻击。</p><p>国防承包商的报告称，对中东和非洲的入侵似乎不太常见，这使得其在肯尼亚的黑客活动的重点和规模尤其值得注意。</p><p> “这个角度显然是团队的优先事项。”</p><p>中国驻英国大使馆否认与肯尼亚黑客事件有任何牵连，也没有直接回答有关政府与 BackdoorDiplomacy 关系的问题。</p><p>一位发言人说：“中国是网络盗窃和攻击的主要受害者，也是网络安全的坚定捍卫者。”</p> <span>Aaron Ross 在内罗毕、James Pearson 伦敦和 Christopher Bing 华盛顿的报道 Eduardo Baptista 在北京的补充报道 Chris Sanders 和 Joe Bavier 编辑]]>;</span></description><pubDate> Wed, 24 May 2023 13:26:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/africa/chinese-hackers-attacked-kenyan-government-debt-strains-grew-2023-05-24/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/africa/chinese-hackers-attacked-kenyan-government-debt-strains-grew-2023-05-24/<author><![CDATA[Aaron Ross, James Pearson, Christopher Bing]]></author><category>网络</category><category>中国/肯尼亚（重复，独家，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Madeleine McCann search at Portuguese dam involves dogs, machinery]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HZAMHZ4KIRLJ3HEZUZNQ5EQB6A.jpg" alt="警方在阿尔加维水库寻找玛德琳麦肯的尸体" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>警方准备在 2023 年 5 月 23 日在葡萄牙西尔维斯寻找 Madeleine McCann 尸体的水库，Madeleine McCann 于 2007 年 5 月在葡萄牙阿尔加维失踪。路透社/Luis Ferreira</figcaption></figure><p>周三，警方部署了重型设备和嗅探犬，这是在葡萄牙一个偏远的水库进行搜索的第二天，以寻找可能的证据证明一名德国嫌疑人与 16 年前英国幼儿玛德琳麦肯的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/who-is-madeleine-mccann-what-happened-her-2023-05-23/">失踪</a>有关。</p><p>紧急服务人员使用了一台安装在拖拉机上的遥控伐木机来清理似乎是一个新的搜索区域，该区域距离葡萄牙警方周二在阿拉德水库岸边设立的临时营地几百米（码） ，得到德国和英国同行的协助。</p><p>数十名官员将搜索重点放在水库的岸边和上方的一座小山上，目前还不清楚他们是否会派潜水员搜索水域。</p><p> 2007 年 5 月，McCann 三岁，当时她从她家人住在阿尔加维海岸 Praia da Luz 度假村的公寓的卧室里消失了。水库距离度假村内陆约 50 公里（31 英里）。</p><p>葡萄牙 Expresso 报纸援引接近调查的消息来源称，德国联邦刑事警察局根据一名线人的举报采取行动，“德国警方认为该线人非常可信”，并向他们提供了调查人员“非常认真对待”的详细信息.</p><p>德国布伦瑞克的检察官克里斯蒂安沃尔特斯告诉 NDR 广播公司，信息并非来自嫌疑人，“没有供词或类似的东西”，警方不一定在阿拉德寻找麦肯的遗体。</p><p> “我们从未说过那个女孩在我们现在正在寻找的地方消失了，”他说。</p><p>负责搜查的葡萄牙警方拒绝置评。</p><p>德国检察官去年将克里斯蒂安·布鲁克纳列为麦肯失踪案的正式嫌疑人。这名被定罪的虐待儿童者和毒贩因在麦肯失踪的阿尔加维地区强奸一名 72 岁妇女而在德国入狱。</p><p>他否认与失踪案有任何牵连。</p><p> McCann 案仍然是一个谜，因为从未发现任何尸体。它在英国引发了一场媒体狂潮，世界各地的媒体也纷纷效仿，名人加入呼吁帮助寻找玛德琳。</p> <span>Mariano Valladolid 报道；由查理·德弗罗 (Charlie Devereux) 撰写； Bernadette Baum 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 24 May 2023 13:02:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/madeleine-mccann-search-portuguese-reservoir-resumes-with-sniffer-dogs-2023-05-24/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/madeleine-mccann-search-portuguese-reservoir-resumes-with-sniffer-dogs-2023-05-24/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>英国</category><category>葡萄牙/MCCANN（更新 1，电视，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Russia: U.S. equipment used in border raid shows growing Western role in Ukraine]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>美国淡化其设备在俄罗斯境内的使用</li><li>俄罗斯部长承诺对未来的袭击作出严厉回应</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IPLF4R2D2ZK6BDJVMINPX4XZ2Y.jpg" alt="俄罗斯国防部长视察乌克兰军队" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>俄罗斯国防部发布的一段视频静止图像显示，国防部长谢尔盖绍伊古在据称视察在乌克兰军事冲突期间在扎波罗热地区作战的俄罗斯军队总部，地点不详。 ，在这张取自 2023 年 5 月 19 日发布的讲义镜头的图片中。俄罗斯国防部/路透社的讲义</figcaption></figure><p>克里姆林宫周三表示，本周突袭俄罗斯边境地区的亲乌克兰武装分子使用美国制造的军事装备，证明西方越来越多地卷入乌克兰冲突。</p><p>俄罗斯军方<a href="https://www.reuters.com/world/europe/counter-terrorism-operation-russias-belgorod-region-continues-governor-2023-05-23/">周二表示，</a>它击退了前一天用装甲车袭击俄罗斯边境地区别尔哥罗德的武装分子，杀死了 70 多名“乌克兰民族主义者”，并将其余人赶回乌克兰。</p><p>它说，它已经摧毁了四辆装甲车和五辆皮卡，以击退自莫斯科 15 个月前在乌克兰发起所谓的“特别军事行动”以来，乌克兰对俄罗斯领土的最大规模入侵之一。</p><p>俄罗斯国防部发布的一些被毁车辆的视频显示了美国制造的军事装备，例如悍马军用卡车。</p><p>路透社能够确认视频中显示的受损车辆的位置和周围细节，但无法核实拍摄日期。</p><p>俄罗斯国防部长谢尔盖绍伊古周三承诺，莫斯科将对乌克兰武装分子的任何更多跨境袭击做出迅速和“极其严厉”的回应。</p><p>当被问及战士使用西方制造的硬件时，克里姆林宫发言人德米特里佩斯科夫告诉记者：“对我们来说，越来越多的装备被交付给乌克兰武装部队已经不是什么秘密了。”</p><p> “这种设备被用来对付我们自己的军队已经不是什么秘密了。西方国家直接和间接卷入这场冲突的情况与日俱增，这对我们来说也不是什么秘密。我们正在得出适当的结论。”</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/europe/cross-border-incursions-ukraine-may-stretch-russian-defences-2023-05-24/">军事分析人士表示，</a>本周为期两天的入侵可能会迫使克里姆林宫将军队从前线调走，因为基辅准备发动大规模反攻，希望最终能击败它所谓的无端的俄罗斯征服战争。</p><p>路透社核实了国防部视频中显示的受损车辆的位置，即距离乌克兰东北部边境约 5 公里（3 英里）的俄罗斯小镇 Graivoron。</p><p>建筑物、围栏、道路布局、地形和树线与该地区的卫星图像和来自同一地点的证实视频相匹配。</p><p>美国是乌克兰最大的军事供应国，淡化了有关突袭中使用了美国制造的军事装备的报道。</p><p>美国国务院发言人马修米勒周二表示，他“此时对这些报道的真实性持怀疑态度。</p><p> “作为一个更普遍的原则......，我们不鼓励或允许在俄罗斯境内进行罢工，我们已经明确表示。但正如我们也说过的那样，由乌克兰决定如何进行这场战争。”</p><p>乌克兰政府否认在这次袭击中扮演任何角色，两个反克里姆林宫的武装团体声称这是由俄罗斯国民组成的，他们为基辅与他们的同胞作战。他们的领导层中包括极右翼人物。</p><span>路透社报道 Andrew Osborn 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 24 May 2023 12:36:11 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/russia-us-equipment-used-border-raid-shows-growing-western-role-ukraine-2023-05-24/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/russia-us-equipment-used-border-raid-shows-growing-western-role-ukraine-2023-05-24/<author><![CDATA[Andrew Osborn]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>别尔哥罗德</category><category>克里姆林宫（更新 2，电视，PIX）</category></item></channel></rss>