<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RSSHub</generator><webmaster> i@diygod.me (DIY神)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 5 月 23 日星期二 03:42:01 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Japan's factory activity expands for first time in 7 months - PMI]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2OFDUEKIONMONJJWEHLIHQMB7Y.jpg" alt="大米变成低碳塑料：给苦苦挣扎的福岛小镇带来希望" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 2 月 28 日，一名男子在 Namie 的生物质树脂福岛工厂的生产线工作，距离日本福岛县受损的福岛第一核电站约 7 公里。路透社/Kim Kyung-Hoon</figcaption></figure><p>周二公布的一项调查显示，日本制造业活动在 5 月份七个月来首次扩张，而服务业增长创历史新高，因 COVID 后复苏提振了商业环境。</p><p> au Jibun Bank 闪现的日本制造业采购经理人指数 (PMI) 从 4 月份的终值 49.5 升至 5 月份经季节调整的 50.8。这是 PMI 自 10 月以来首次高于 50，将收缩与扩张区分开来。</p><p>产出和新订单也自去年 6 月以来首次回到扩张区域。</p><p>调查中的制造商表示，重创该行业的大流行病造成的供应链中断显示出“改善迹象”。</p><p> “日本私营部门经济继续呈上升趋势，”编制该调查的标准普尔全球市场情报公司经济学家 Usamah Bhatti 表示。</p><p>他说：“服务提供商继续报告强劲的增长势头，商业活动再创新高，而制造商则表示七个月来首次出现经营状况改善。”</p><p>调查显示，在国内和国际旅游业重启以及从大流行中断中持续复苏的带动下，服务业活动在 5 月份以有记录以来最强劲的速度扩张。</p><p> au Jibun 银行 5 月份服务业 PMI 初值经季节性调整后从上月的 55.4 升至创纪录的 56.3。</p><p>服务业在新业务总量、出口和未完成业务等其他领域也出现了创纪录的增长。</p><p>上周数据显示，得益于中国放宽出境旅行限制，4 月份<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-visitors-rise-nearly-2-mln-april-after-china-eases-travel-curbs-2023-05-17/">访日游客人数</a>升至近 200 万的疫情后高位。</p><p>涵盖制造业和服务业活动的 au Jibun Bank Flash 日本综合采购经理人指数 5 月份为 54.9，为 2013 年 10 月以来的最高读数。</p><span>金子香织的报道； Sam Holmes 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 23 May 2023 01:52:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/markets/asia/japans-factory-activity-expands-first-time-7-months-pmi-2023-05-23/</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/asia/japans-factory-activity-expands-first-time-7-months-pmi-2023-05-23/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>日本</category><category>经济/PMI（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[Western states reach 'historic' deal to help save Colorado River]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIV6J5KOJFOIVOQHUECUH5SPPY.jpg" alt="亚利桑那中央项目运河" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 4 月 9 日，科罗拉多河水流经美国亚利桑那州皮纳尔县的亚利桑那中部项目运河。路透社/Rebecca Noble/档案照片</figcaption></figure><p>依赖过度使用的科罗拉多河的美国七个州于周一达成协议，减少消耗并帮助拯救一条为 4000 万人提供饮用水并为该国一些最富饶的农田提供灌溉的河流。</p><p>根据拜登政府<a href="https://www.doi.gov/pressreleases/biden-harris-administration-announces-historic-consensus-system-conservation-proposal" target="_blank">促成并宣布的</a>一项协议，到 2026 年底，亚利桑那州、加利福尼亚州和内华达州将减少 300 万英亩英尺（37 亿立方米）的取水量，相当于其河流配额的 13%。</p><p>这三个州构成了具有百年历史的科罗拉多河契约的下流域州，该契约将水权分配给它们以及科罗拉多州、新墨西哥州、犹他州和怀俄明州这四个上流域州。</p><p>上流域各州直接从河流及其支流取水，而下流域各州依赖米德湖，该水库由胡佛水坝创建，其龙头由美国垦务局控制。</p><p>这条河流的长期健康状况对整个地区至关重要，尤其是对洛杉矶、拉斯维加斯和凤凰城等大城市的经济以及农业而言。</p><p>周一的协议为达成一项从 2024 年开始分配水权的三年计划扫清了一个主要障碍。如果没有达成协议，联邦政府可能被迫削减开支，并可能引发一连串诉讼。</p><p>该协议被各州称为<a href="https://doi.gov/sites/doi.gov/files/seven-states-letter-final-5-22-2023.pdf" target="_blank">“历史性的成功”，</a>经过一年的艰苦谈判，其中有两个截止日期。</p><p>今年的一场特大洪水促成了这一过程，洪水淹没了水库，山上积雪。</p><p>此外，拜登政府根据 2022 年通货膨胀减少法案 (IRA) 提供了 12 亿美元的赠款，以补偿当地水区、城市和美国原住民部落的削减开支。</p><p> “今年的水文非常重要，不仅仅是加利福尼亚的降雨，”新墨西哥州作为该州河流契约专员签署该协议的埃斯特万洛佩兹说。 “这使得这成为可能，以及来自爱尔兰共和军的资金。”</p><h 1="">未来更艰难的谈判</h><p>现在这七个州必须重新开始制定从 2027 年开始的长期协议，最有可能是 20 年，必须在不能指望雨季或大量联邦资金以及气候变化的影响迫在眉睫的情况下达成.</p><p>内华达州代表约翰·恩茨明格 (John Entsminger) 表示：“未来必须就更困难的事情达成一致。”</p><p>科罗拉多河契约长期以来一直存在问题，因为它是在一个通常潮湿的时期之后达成的，误导签署者相信他们可以获得更多的水。</p><p>由于人口快速增长以及本世纪的历史性干旱——直到今年的降雨——威胁着将水库水位排干到向下游输送水并切断水力发电的取水阀以下，这条河的水位进一步紧张。</p><p> Entsminger 说，官员们现在承认，与 20 世纪相比，21 世纪科罗拉多河的可用水量将会减少。</p><p>但他以拉斯维加斯为例，自 2002 年以来人口增加了 80 万人，同时科罗拉多河的消费量减少了 31%，以此作为如何在资源匮乏中发展的例子。</p><p>虽然意义重大，但这笔交易遗漏了两个主要的河流用户：墨西哥和美洲原住民部落。</p><p>洛佩斯说，根据 1944 年与美国签订的条约，墨西哥每年获得 150 万英亩-英尺的水域，墨西哥已表示愿意合作，而据估计拥有四分之一到三分之一水权的部落已经随时了解会谈情况。</p><span>拉米·阿尤布报道；马克·波特编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 23 May 2023 01:34:11 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/us-states-reach-colorado-river-water-conservation-deal-interior-dept-2023-05-22/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-states-reach-colorado-river-water-conservation-deal-interior-dept-2023-05-22/<author><![CDATA[Daniel Trotta, Brad Brooks]]></author><category>美国</category><category>干旱/（更新 4、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Spanish football admits racism problem after Vinicius incident]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>皇马就种族歧视提出仇恨犯罪投诉</li><li>巴西政府召见西班牙大使解释事件</li><li>国际足联呼吁对种族主义球迷终身禁赛</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETWSKB2A3BIZ3KMRYFZBFHODJU.jpg" alt="西班牙足协新闻发布会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>西班牙足协主席路易斯·鲁维亚莱斯在 2019 年 6 月 19 日的新闻发布会上。路透社/塞尔吉奥·佩雷斯</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZ5WL7SC5VMBZHSP7D7W2K5DIQ.jpg" alt="欧洲冠军联赛 - 半决赛 - 首回合 - 皇家马德里 v 曼城" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>皇家马德里的 Vinicius Junior，2023 年 5 月 9 日。REUTERS/Isabel Infantes</figcaption></figure><p>西班牙足协主席路易斯·鲁维亚莱斯周一表示，西班牙足球存在种族主义问题，呼应了巴西队的批评，此前皇家马德里队在巴西前锋小维尼修斯受到侮辱后提出种族犯罪投诉。</p><p>在巴西总统、国际足联和法国前锋基利安·姆巴佩、里奥·费迪南德和一级方程式车手刘易斯·汉密尔顿等体育明星表示支持维尼休斯之后，顶级联赛西甲联赛面临着采取更多措施打击种族主义的压力。</p><p>在一篇社交媒体帖子中，小维尼修斯称种族歧视是“不人道的”，并要求赞助商和广播公司追究西甲联赛的责任。</p><p> “将这些人定为犯罪者缺少什么？并在体育上惩罚俱乐部？为什么赞助商不对西甲联赛收费？难道电视台每个周末都懒得播放这种野蛮行径吗？”维尼修斯说。</p><p>在梅斯塔利亚体育场与瓦伦西亚的比赛暂停 10 分钟后，这位 22 岁的巴西前锋指出球迷向他发表种族主义言论。</p><p>他补充说：“问题非常严重，新闻稿不再起作用。指责我为犯罪行为辩护也没有用。”</p><p>巴西的基督救世主雕像是里约热内卢的标志性地标，周一晚上<a href="https://www.reuters.com/sports/soccer/christ-redeemer-statue-displays-support-vinicius-jr-against-racism-2023-05-22/">熄灯</a>以示对这位皇家马德里前锋的声援。</p><p>维尼修斯是本赛季皇马各项赛事的第二射手（23 球），仅次于卡里姆本泽马（29 球），他此前曾在周日对阵瓦伦西亚的比赛后将西班牙描述为“种族主义者的国家”。</p><p>这激起了西甲主席哈维尔·特巴斯的回应，他在推特上表示，已经做的已经够多了，维尼修斯应该“在批评和诽谤西甲之前”先了解一下自己。</p><p> “首先要认识到我们的国家存在问题，”鲁维亚莱斯周一在马德里的新闻发布会上说。这是“一个严重的问题，也玷污了整个球队、整个球迷群、整个俱乐部、整个国家”。</p><p>巴西政府周一召见西班牙大使解释这一事件，其外交部在一份声明中表示，在“又一次不可接受的事件”发生后，巴西政府得出的结论是，西班牙当局没有采取有效措施来防止此类种族主义行为.</p><p>西班牙首相佩德罗·桑切斯在推特上表示，“对足球中的种族主义零容忍”。</p><p> “体育建立在宽容和尊重的价值观之上。仇恨和仇外心理不应该出现在我们的足球和我们的社会中，”桑切斯补充道。</p><p>西班牙体育委员会此前在一份声明中表示，它将研究比赛的录像，以挑出任何肇事者进行起诉。</p><p>社交媒体上发布并经路透社核实的视频显示，赛前皇马大巴抵达球场时，数百名瓦伦西亚球迷高唱“维尼修斯是只猴子”。</p><p> “我为那些不同意的西班牙人感到抱歉，但今天，在巴西，西班牙被称为种族主义国家，”小维尼修斯在推特上写道。</p><p> Rubiales 称 Tebas 的评论“不负责任”。</p><p> “可能 Vinicius 比我们想象的更正确，我们都需要对种族主义做更多的事情，”Rubiales 说。</p><h 1="">多起事件</h><p>皇家马德里周一表示，他们已在事件发生后提出仇恨犯罪投诉 - 据西甲称，这是本赛季向检察官报告的涉及这位年轻足球明星的第 10 起涉嫌种族主义事件。</p><p>瓦伦西亚足球俱乐部在一份声明中表示，它已经确定了一名球迷的身份，并正在与警方合作确认其他可能面临惩罚的人的身份，包括终身体育场禁令。</p><p>今年 1 月，在俱乐部与马德里竞技队的德比战之前，一名身穿维尼修斯 20 号球衣的人体模特被吊在皇家马德里训练场外的一座桥上，西班牙警方继续调查这起可能针对小维尼修斯的仇恨犯罪。</p><p>检察官于 9 月在另一场对阵马德里竞技的比赛中撤销了针对该球员的种族主义口号的投诉。</p><p>检察官将案件存档，因为“猴子”的口号只被说了几次，而且“只持续了几秒钟”，这凸显了西班牙的刑法如何使得在足球比赛中起诉种族主义事件变得困难。</p><p> “西甲联赛利用这些法律案件洗手，尽管它实际上有权自行做出决定和实施制裁，”西班牙记者和反种族主义活动家莫哈·格雷胡说。</p><p> “在这种情况下，西甲联赛应该能够关闭体育场，并迫使一些比赛闭门进行，因为这会给俱乐部和球迷本身带来压力。”</p><p>据内政部称，西班牙检察官正式调查了 2021-22 赛季的三起种族主义行为案件。根据现行规定，被判犯有种族主义行为罪的人可被处以最高 4,000 欧元（4,403 美元）的罚款，并被禁止进入体育场一年。</p><p>西班牙采取更多措施解决这一问题的势头越来越大。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦呼吁国际足联和西甲“采取实际行动”。</p><p>七届一级方程式世界冠军刘易斯·汉密尔顿在 Instagram 上给维尼修斯虚拟挥拳，并补充道：“与你站在一起@vinjr。”</p><p>国际足联主席詹尼·因凡蒂诺呼吁西甲联赛执行一项规则，如果种族主义口号持续存在，将对俱乐部进行扣分处罚。他补充说，应该终身禁止种族主义者进入世界各地的体育场。巴塞罗那主教练哈维埃尔南德斯呼吁采取同样严厉的措施：“你必须停止比赛......一次侮辱，每个人都回家。”</p><p> ($1 = 0.9084 欧元)</p> <span>Fernando Kallas、Emma Pinedo 和 David Latona 的报道；由 Charlie Devereux 撰写 Christian Radnedge 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 23 May 2023 01:25:28 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/sports/soccer/spanish-football-admits-it-has-racism-problem-after-vinicius-incident-2023-05-22/</guid><link/> https://www.reuters.com/sports/soccer/spanish-football-admits-it-has-racism-problem-after-vinicius-incident-2023-05-22/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>足球</category><category>西班牙/种族主义（更新 4，PIX，电视）</category></item></channel></rss>