<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RSSHub</generator><webmaster> i@diygod.me (DIY神)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 5 月 25 日星期四 06:16:20 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Exclusive: Erdogan party split on economic plan as Turkey runoff looms, sources say]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>总统寻求延长周日决选投票的统治</li><li>关于是否采用新经济计划的政党分歧——消息来源</li><li>非正式团体关注渐进加息计划-消息来源</li><li>其他人希望在强劲的选举秀之后坚持到底</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C5IR4HIVZBNMHBS2H6EJFBSRHY.jpg" alt="供应商站在伊斯坦布尔一个新鲜市场的摊位上" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 23 日，土耳其伊斯坦布尔的一个新鲜市场，在 5 月 28 日决选投票之前，供应商站在总统塔伊普·埃尔多安执政的 AK 党当地办公室外的摊位上。路透社/Dilara Senkaya</figcaption></figure><p>内部人士称，在土耳其第二轮总统选举前几天，塔伊普·埃尔多安政府内部对于是坚持某些人称之为<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/erdogan-election-showing-cools-turkish-turnaround-hopes-2023-05-15/">不可持续的</a>经济计划还是放弃它存在分歧和不确定性。</p><p>根据对九位消息人士的采访，这些消息来源包括政府官员或其他直接了解此事的人，一个由执政党成员组成的非正式小组最近几周聚集在一起，讨论如何采取逐步加息和有针对性的贷款新政策程序。</p><p>四位消息人士称，埃尔多安没有直接参与会谈，其中包括一些在政府之外但过去担任高级职位的 AK 党成员，要求匿名讨论非公开会议。</p><p>另一方面，官员和内阁成员公开表示，他们希望坚持当前通过降息和严格管理的外汇、信贷和债务市场来促进出口和经济增长的计划。</p><p>鉴于埃尔多安在最初的投票后领先，对于生活成本危机和一系列货币崩盘困扰的主要新兴市场经济体来说，很多事情都岌岌可危。</p><p>随着外汇储备暴跌，一些分析人士表示，土耳其最早可能在今年面临另一场经济崩溃，导致通胀再次飙升并使其收支平衡紧张——除非政府改变方针。</p><p> “他们正在研究一种新的经济模式……因为现有模式无法持续，”一位了解此事的高级官员表示。 “基本上，它将逐步提高利率并结束使用多重利率的结构。”</p><p>这位官员说，该组织尚未向埃尔多安提交完整计划。</p><p>无法立即联系到埃尔多安办公室发表评论。</p><p>为了在<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-far-right-party-leader-backs-erdogans-challenger-runoff-2023-05-24/">周日的决选中</a>将他的统治延长到第三个十年，埃尔多安在竞选中表示，只要他掌权，利率就会下降，通货膨胀也会得到控制。</p><p>所有消息人士都表示，没有迹象表明埃尔多安已经做出了决定，而且大多数人表示，他之前听说过人们对经济压力不断增加和<a href="https://tmsnrt.rs/41DZQ44" target="_blank">外汇储备枯竭的</a>担忧。</p><p>其中三位消息人士表示，至少在接下来的几个月里，他可能会坚持到底，5 月 14 日他在第一轮投票中获得了 49.5% 的选票，而他的挑战者凯末尔·基利达罗格鲁 (Kemal Kilicdaroglu) 的得票率为 44.9%，结果好于预期。</p><p>分析人士说， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-erdogan-cruising-challenger-scrambling-toward-runoff-election-2023-05-15/">总统在决选中处于领先地位</a>。</p><p> “党内有两种不同的意见，”另一位消息人士称，一位执政的 AK 党官员说。他补充说，任何决定都将寻求在下一次关键的选举测试之前保持经济稳定：明年 3 月的市政民意调查。</p><p>第三位官员表示，强劲的选举结果可能最终让领导人相信“不需要快速改变”。</p><h 1="">枢轴的可能性</h><p>经济学家表示，里拉兑美元价值在五年内贬值了近 80%，这主要是由于埃尔多安的经济政策。自首次投票以来，它已触及历史新低，而投资风险指标则飙升。</p><p> Kilicdaroglu 的反对派联盟承诺通过大幅提高佣金和回归自由市场原则来扭转埃尔多安的计划，这一前景在选举前让国际投资者感到鼓舞。</p><p>尽管埃尔多安自称是利率的“敌人”，但在面对过去的经济危机时，埃尔多安有时会采取更正统的做法，然后才会转向。</p><p>四位消息人士称，制定新计划的非正式小组并未考虑积极收紧货币政策，而是采取更加渐进的方式，再次强调贷款市场的政策利率。他们补充说，另一种选择是利用公共机构和国家补贴来提供选择性信贷。</p><p>考虑了几个想法，但细节尚不清楚。还不清楚该组织是否向埃尔多安提出了该计划，或者他对此感兴趣的程度。</p><p>惠誉表示，鉴于里拉面临的压力、经常账户赤字扩大、储备下降和高通胀，土耳其的“B 负”信用评级取决于选举后的政策是否“变得更加可信和一致”。</p><h 1=""> “非常黯淡的前景”</h><p>总统在 2021 年任命了新的经济部长和央行行长，开始将利率从当时的 19% 削减至 8.5%。</p><p>这引发了 2021 年底的历史性货币崩盘，并使去年的通货膨胀率超过 85%，促使出台了 100 多项新法规，这些法规不鼓励持有外币并增加银行的债券持有量。</p><p>与此同时，央行稳定里拉的政策导致其净外汇储备自 2002 年以来首次出现负值，同时该行自 3 月以来还出售了 90 亿美元的黄金以满足大选前的需求。</p><p>经济学家表示，当局可能会从外国盟友那里寻求更多的外汇，或者进一步抑制需求，这可能会减缓增长并有可能进一步收紧资本。</p><p> “这一切都表明前景非常黯淡。很难相信这种情况能够持续下去，”FIM Partners 新兴市场债务首席信息官 Francesc Balcells 表示。</p><p> “你可以争辩说（埃尔多安）可能会改变主意，然后接受正统观念，”他说。 “我不排除这种可能性……但归根结底，我认为他的经济信念基础不会改变。”</p><p>在选举之前，埃尔多安暗示可能会发生变化，他说国际投资者熟知的前财政部长穆罕默德·西姆塞克 (Mehmet Simsek) 可能会重返政府，帮助制定政策。</p><p>但采访显示，尚不清楚如果埃尔多安赢得决选，西姆塞克可能扮演什么角色。</p><p>希望坚持当前计划的官员表示，其优先考虑技术、能源、自然资源和旅游业的选择性贷款政策估计到 2030 年将为经常账户余额累计贡献约 2890 亿美元，从而支持货币。</p> <span>Rodrigo Campos 在纽约的补充报道；乔纳森·斯派塞 (Jonathan Spicer) 撰写，亚历山德拉·哈德森 (Alexandra Hudson) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 05:39:18 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/middle-east/erdogan-party-split-economic-plan-turkey-runoff-looms-sources-say-2023-05-24/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/erdogan-party-split-economic-plan-turkey-runoff-looms-sources-say-2023-05-24/<author><![CDATA[Ebru Tuncay, Orhan Coskun, Nevzat Devranoglu]]></author><category>火鸡</category><category>选举/埃尔多安</category><category>经济（重复、独家、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Russian gold shipments to the UAE, China and Turkey]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7JOX2HHL4BMUPHULCKYRJOBI2M.jpg" alt="在克拉斯诺亚尔斯克的 Krastsvetmet 贵金属厂生产黄金" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 1 月 31 日，99.99% 的纯金锭被放置在俄罗斯西伯利亚城市克拉斯诺亚尔斯克市 Krastsvetmet 贵金属工厂的工作室中。路透社/Alexander Manzyuk/文件照片</figcaption></figure><p>俄罗斯海关记录显示，自从西方对乌克兰的制裁切断了俄罗斯更传统的出口路线后，阿拉伯联合酋长国已成为<a href="https://www.reuters.com/markets/russia-with-gold-uae-cashes-sanctions-bite-2023-05-25/">俄罗斯黄金的重要贸易中心</a>。</p><p>这些记录包含 2022 年 2 月 24 日至今年 3 月 3 日期间近千件黄金出货量的详细信息，揭示了自西方市场禁止从莫斯科进口黄金以来处理过俄罗斯黄金的 100 多家非俄罗斯公司的名称。</p><p>由商业供应商提供给路透社的记录中的出货量可能不包括该期间的所有出口。</p><p>在许多情况下，记录只显示参与交易的托运人或贸易商，而不是最终买家，后者可能是精炼商、珠宝商或投资者。</p><p>以下是一些参与的公司的详细信息：</p><h 1="">伦敦</h><p>根据海关记录，在乌克兰战争爆发后，但在西方进口禁令生效之前，有少量俄罗斯货物抵达伦敦。</p><p>去年 3 月和 4 月，美国银行摩根大通<a href="https://www.reuters.com/companies/JPM.N" target="_blank">(JPM.N)</a>运送了价值 450 万美元的 72.4 公斤黄金，而瑞典安全公司 Loomis <a href="https://www.reuters.com/companies/LOOMIS.ST" target="_blank">(LOOMIS.ST)</a>在 3 月、5 月和 6 月运送了 97.4 公斤、价值 590 万美元的黄金。</p><p>两家公司都在伦敦经营贵金属保险库。</p><p>运往摩根大通和部分运往 Loomis 的货物的海关记录将法国兴业银行<a href="https://www.reuters.com/companies/SOGN.PA" target="_blank">(SOGN.PA)</a>列为收件人。</p><p>一位接近法国兴业银行的消息人士表示，虽然该行无法就具体客户事务发表评论，但任何此类性质的交易都是在乌克兰战争之前安排的债务清算，并且将包含 2022 年 3 月 7 日之前制作的金条，当时伦敦金银市场协会禁止俄罗斯黄金。</p><p>摩根大通发言人拒绝置评。</p><p> Loomis 表示，它不与任何受制裁方或受制裁商品开展业务，也不购买或拥有商品所有权，只是为客户运输商品。</p><p>该公司拒绝就具体货运发表评论，但表示路透社引用的海关记录似乎包含不正确的信息，但没有具体说明是什么。</p><h 1="">阿联酋</h><p>记录显示，俄罗斯向阿联酋出口黄金的最大处理商是法国物流供应商 Temis Luxury 在迪拜的子公司 Temis Luxury Middle East，该公司在 2022 年 2 月 24 日至 3 月 3 日期间参与了价值 8.63 亿美元的 15.6 吨进口今年。</p><p>紧随其后的是 Transguard，它隶属于海湾国家财富基金旗下的航空公司到酒店集团阿联酋集团，拥有 14.6 吨，价值 8.2 亿美元。</p><p> Temis Luxury 表示完全遵守阿联酋有关货运代理活动的法律法规。</p><p>阿联酋航空表示，Transguard 没有购买任何俄罗斯黄金，现在已经停止运输俄罗斯金条。</p><p>在截至 2023 年 3 月 3 日的一年中，运往阿联酋的第二大黄金处理商是 Shams Gold Trading 8 吨、Privilege Group DMCC 7.5 吨、Al Aseel Jewellery LLC 5.3 吨和 Paloma Precious DMCC 5.1 吨，海关文件显示。</p><p> Privilege 没有回复寻求置评的电子邮件，代表 Paloma 的律师表示它没有任何不当行为，路透社无法联系到 Shams 或 Al Aseel 征求意见。</p><p>在 2022 年 2 月 24 日至 2023 年 3 月 3 日期间，另外 17 家非俄罗斯公司每家都参与了向阿联酋运输超过一吨的俄罗斯金条。</p><p>其他帮助将俄罗斯黄金运往阿联酋的公司每家处理的黄金不到 5 吨，在大多数情况下要少得多。</p><p>一些大型进口商，如 Temis，是欧洲公司的子公司。</p><p>由全球大宗商品公司嘉能可<a href="https://www.reuters.com/companies/GLEN.L" target="_blank">(GLEN.L)</a>的前交易员在瑞士设立的金属交易商 Open Mineral 向阿联酋运送了价值 1.67 亿美元的 3 吨俄罗斯黄金，其中一些是在瑞士制裁生效之前，一些是在制裁生效之后。</p><p>瑞士制裁生效后的所有交易都涉及 Open Mineral 在阿布扎比的子公司，而不是瑞士公司。</p><p> “在进行这些交易时，Open Mineral 完全遵守相关制裁制度，”该公司表示。</p><h 1="">香港</h><p>几乎所有运往香港和中国大陆的俄罗斯黄金都由中国物流公司 Vpower Finance Security Hong Kong Ltd 处理。记录显示，它参与了 2022 年 5 月至 3 月期间价值 12 亿美元的 20.5 吨黄金的运输。</p><p>威能金融证券没有回应置评请求。</p><p>其他五家非俄罗斯公司处理了超过一吨从俄罗斯进口的黄金。这些出货量中的大部分也涉及 Vpower。</p><h 1="">火鸡</h><p>没有一家非俄罗斯公司向土耳其运送超过几吨的黄金。在截至 2023 年 3 月 3 日的一年中，有八人参与了超过一吨俄罗斯黄金的进口。</p><h 1="">伦敦金银市场协​​会</h><p>海关记录中至少有两家公司是伦敦金银市场协​​会 (LBMA) 的成员。 Vpower Finance Security 是正式会员，Transguard 是附属会员。</p><p> LBMA 表示，成员和认可的炼油商必须遵守其规则，其中包括遵守美国、英国和欧盟对俄罗斯的制裁。它表示将调查任何关于 LBMA 成员处理俄罗斯黄金的指控，并可能取消任何这样做的公司的成员资格。</p><span>彼得·霍布森的报道；大卫·克拉克编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 05:18:02 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/markets/commodities/russian-gold-shipments-uae-china-turkey-2023-05-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/commodities/russian-gold-shipments-uae-china-turkey-2023-05-25/<author><![CDATA[Peter Hobson]]></author><category>俄罗斯</category><category>黄金/（资料箱） </category></item><item><title><![CDATA[The end of King Dollar? The forces at play in de-dollarisation]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FF6CITJH2RMRFHY66UPKZ4NBWA.jpg" alt="插图显示美元纸币" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>在这张 2023 年 3 月 10 日拍摄的插图中可以看到美元纸币。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片</figcaption></figure><p>与中国的竞争、俄罗斯在乌克兰的战争的后果以及华盛顿再次就美国债务上限发生争执，使美元作为世界主要货币的地位受到新的审视。</p><p>俄罗斯去年因制裁而被逐出全球金融体系也引发了非美国盟友将从美元转向多元化的猜测。</p><p>以下是为什么去美元化会发生——或者可能为什么不会发生的一些论点。</p><h 1="">滑动储备状态</h><p>根据国际货币基金组织的数据，美元在官方外汇储备中的份额在 2022 年第四季度降至 58% 的 20 年低点。</p><p> Eurizon SLJ Capital Limited 首席执行官 Stephen Jen 表示，在调整汇率后，这种转变更为明显。</p><p> “2022 年发生的事情是美元实际份额急剧下跌，”Jen 说，并补充说这是对俄罗斯在 2022 年入侵乌克兰后<a href="https://www.reuters.com/world/kremlin-accuses-west-having-essentially-stolen-gold-forex-reserves-via-sanctions-2022-10-24/">冻结了 6400 亿美元黄金和外汇储备的一半的</a>反应。这引发了沙特阿拉伯、中国、印度和土耳其等国家对分散投资于其他货币的重新思考。</p><h 1="">放眼长远</h><p>2022 年最后一个季度，美元在央行外汇储备中的份额确实触及了 20 年来的最低点，但这一变化是渐进的，目前几乎与 1995 年的水平相当。</p><p>中央银行以美元形式存入未雨绸缪基金，以防在经济危机期间需要支撑汇率。如果一种货币对美元贬值太多，以美元交易的石油和其他商品就会变得昂贵，从而提高生活成本并加剧通货膨胀。</p><p>出于类似原因，许多货币，从港元到巴拿马巴波亚，都与美元挂钩。</p><h 1="">对大宗商品的控制减弱</h><p>万能的美元锁定了商品交易，使华盛顿能够阻碍从俄罗斯到委内瑞拉和伊朗等生产国的市场准入。</p><p>但贸易正在发生变化。印度正在用<a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/indias-oil-deals-with-russia-dent-decades-old-dollar-dominance-2023-03-08/">阿联酋迪拉姆</a>和卢布购买俄罗斯石油。中国<a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/vast-china-russia-resources-trade-shifts-yuan-dollars-ukraine-fallout-2023-05-11/">转而使用人民币</a>购买价值约 880 亿美元的俄罗斯石油、煤炭和金属。中国国家石油公司中海油与法国 TotalEnergies 于 3 月完成了首笔以人民币结算的液化天然气贸易。</p><p>在俄罗斯之后，各国都在质疑“如果你站在制裁的错误一边怎么办？”纽约梅隆银行策略师 Geoffrey Yu 说。</p><p>根据国际清算银行 (BIS) 的数据，人民币在全球场外外汇交易中的份额从 15 年前几乎为零上升到 7%。</p><h 1="">但系统太复杂</h><p>去美元化需要一个庞大而复杂的出口商、进口商、货币交易商、债务发行人和贷款人网络来独立决定使用其他货币。不太可能。</p><p><a href="https://www.bis.org/publ/qtrpdf/r_qt2212x.htm" target="_blank">根据</a>BIS 的数据，美元占全球外汇交易的近 90%，到 2022 年约为 6.6 万亿美元。</p><p>国际清算银行表示，所有离岸债务中约有一半以美元计价，全球贸易中有一半以美元计价。</p><p>伯克利经济学和政治学教授 Barry Eichengreen 说，美元的功能“都相互加强”。</p><p> “只是没有一种机制可以让银行、公司和政府同时改变他们的行为。”</p><h 1="">碎片化的未来</h><p>虽然可能没有单一的美元继任者，但如雨后春笋般涌现的替代品可能会创造一个多极世界。</p><p>纽约梅隆银行的 Yu 表示，各国都意识到一两个占主导地位的储备资产块“只是不够多元化”。</p><p>全球央行正在关注更广泛的资产，包括公司债务、房地产等有形资产和其他货币。</p><p> Toscafund Hong Kong 董事总经理 Mark Tinker 说：“这是正在进行的过程。” “美元在全球体系中的使用将会减少。”</p><h 1="">不可动摇的基础</h><p>由于大笔银行存款并不总是受保，企业使用政府债券作为现金替代品。因此，美元的地位得到了 23 万亿美元的美国国债市场的支持——被视为资金的避风港。</p><p> “美国国债市场的深度、流动性和安全性是美元成为主要储备货币的一个重要原因，”追踪跨境货币流动的外交关系委员会研究员 Brad Setser 说。</p><p>国际持有的美国国债数量庞大，目前还没有可靠的替代品。德国的债券市场规模相对较小，仅略高于 2 万亿美元。</p><p>大宗商品生产商可能同意以人民币与中国进行贸易，但由于开户困难和监管不确定性，将现金回收到中国政府债券中仍然很棘手。</p><p> Natwest Markets 新兴市场策略师 Galvin Chia 表示：“但你可以在任何地方打开应用程序并交易美国国债。”</p><p> ($1 = 6.9121 人民币)</p> <span>Naomi Rovnick 和 Libby George 的报道，Karin Strohecker 和 Alex Richardson 的编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 05:09:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/markets/currencies/end-king-dollar-forces-play-de-dollarisation-2023-05-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/currencies/end-king-dollar-forces-play-de-dollarisation-2023-05-25/<author><![CDATA[Naomi Rovnick, Libby George]]></author><category>市场</category><category>美元/去美元化</category></item></channel></rss>